\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\definecolor{codebg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{codebg},
    basicstyle=\ttfamily,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=4,
    frame=single
}

\title{Rapport Technique - Système de Gestion de Favoris pour Répertoires}
\author{Lucas 'Lukyyy9' Buonocore}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Résumé}
Ce rapport technique décrit un système de gestion de favoris pour répertoires réalisé en utilisant un script Bash. Le système permet aux utilisateurs de sauvegarder, gérer et accéder rapidement à leurs répertoires favoris. Il présente une interface simple et des fonctions essentielles pour simplifier la navigation dans le système de fichiers.

\section{Introduction}
L'utilisation de répertoires favoris est une pratique courante pour simplifier la navigation dans le système de fichiers. Ce projet vise à créer un outil simple et efficace pour gérer ces favoris en utilisant un script Bash. Le script offre quatre fonctions principales : Sauvegarder, Changer, Supprimer et Lister les favoris.

\section{Corps}
\subsection{Installation}

Pour utiliser le script de gestion de favoris, suivez les étapes suivantes :

\begin{enumerate}
    \item Téléchargez le script à l'adresse suivante : \url{https://github.com/Lukyyy9/BUT_3_MiniProjet}.
    
    \item Placez le script dans un répertoire de votre choix.
    
    \item Ouvrez un terminal et déplacez-vous dans le répertoire du script.
    
    \item Rendez le script exécutable en utilisant la commande \texttt{chmod +x BUT\_3\_MiniProjet.sh}

    \item Ajoutez le répertoire du script à votre chemin (PATH) en éxécutant les commandes suivantes :
    
    \begin{lstlisting}[style=mystyle]
    chmod +x BUT_3_MiniProjet.sh
    mkdir -p ~/bin
    mv BUT_3_MiniProjet.sh ~/bin/
    export PATH="$HOME/bin:$PATH"
    source ~/.bashrc}\end{lstlisting}

    \item Pour ajouter MAN dans le système de MAN :
    \begin{lstlisting}[style=mystyle]
    sudo mv BUT_3_MiniProjet.1 /usr/share/man/man1/
    sudo mandb\end{lstlisting}

    \item Rechargez votre configuration de shell en exécutant la commande \texttt{source ~/.bashrc}.

    \item Vous pouvez maintenant utiliser les commandes du script pour gérer vos favoris, comme expliqué dans la documentation.

\end{enumerate}

\textbf{Note :} L'ajout du répertoire du script au chemin (PATH) est optionnel, mais il permet d'exécuter le script depuis n'importe quel endroit sans spécifier le chemin complet.

\subsection{Fonctions}
\subsubsection{Fonction S (Save)}
La fonction S permet de sauvegarder un nouveau favori en enregistrant le répertoire courant dans la liste des favoris. Elle prend un argument, le nom du favori (une chaîne sans espace), et l'ajoute à la liste.

Exemple d'utilisation :
\begin{lstlisting}[style=mystyle]
$ ./BUT_3_MiniProjet.sh S mon_favori
Favori "mon_favori" sauvegardé.
\end{lstlisting}

\subsubsection{Fonction C (Change)}
La fonction C permet de se déplacer dans un répertoire favori. Elle prend en argument le nom du favori et vérifie s'il existe dans la liste. Si le favori existe, la fonction change le répertoire de travail.

Exemple d'utilisation :
\begin{lstlisting}[style=mystyle]
$ ./BUT_3_MiniProjet.sh C mon_favori
Vous êtes maintenant dans le répertoire favori "mon_favori".
\end{lstlisting}

\subsubsection{Fonction R (Remove)}
La fonction R permet de supprimer un favori de la liste en fournissant son nom. Si le favori existe, la fonction le supprime de la liste.

Exemple d'utilisation :
\begin{lstlisting}[style=mystyle]
$ ./BUT_3_MiniProjet.sh R mon_favori
Favori "mon_favori" supprimé.
\end{lstlisting}

\subsubsection{Fonction L (List)}
La fonction L affiche la liste de tous les favoris enregistrés.

Exemple d'utilisation :
\begin{lstlisting}[style=mystyle]
$ ./BUT_3_MiniProjet.sh L
Liste de favoris :
1. mon_favori
2. autre_favori
\end{lstlisting}

\section{Conclusion}
Le système de gestion de favoris pour répertoires réalisé en utilisant un script Bash offre une solution simple et pratique pour gérer les répertoires favoris. Il permet aux utilisateurs de sauvegarder, accéder et gérer efficacement leurs favoris, simplifiant ainsi la navigation dans le système de fichiers.

\section{Annexes}
Le script Bash complet (BUT_3_MiniProjet.sh), le README (README.md), le fichier MAN (BUT_3_MiniProjet.1) ainsi que le code source LaTeX de ce rapport, sont disponibles sur GitHub à l'adresse suivante : \url{https://github.com/Lukyyy9/BUT_3_MiniProjet}.
Pour lire le README ou le MAN, vous pouvez utiliser, dans le répertoire du fichier, la commande pandoc <nomDuFichier> -s -t man | /usr/bin/man -l -
Nécessite l'installation de pandoc : sudo apt-get install pandoc
\end{document}
